［新手一問］買相機

各位Ching有冇相機可以推薦比小弟
或者有冇啲牌子比我可以做下research
唔想淨係用部手機影
想買部相機影下相
主要係影景同人
筆直$1000-$2000
唔該曬各位Ching

買啲一二千既相機不如用返電話算啦

咁通常係幾多到？
新手真係唔清楚

你爬下文做下功課先啦大佬

一二千蚊用返電話算喇

1 吋CMOS 機仔

$3500 起跳。 (二手另計)

樓主先研究下"片幅"同"光圈"係咩來:
101個新手必學的攝影技巧

唔好比器材限制創意
$2000 大把選擇

有心學就菲林 Nikon F100 + 50mm f/1.8D
數碼就二手 Canon G1X 或 Panasonic LX100

要同手機有分別就要買大光圈/大片幅
機舊少少唔緊要, 2011年打後都 ok

SX-70

Fujifilm SQ6

Sony

問fd借相機影一排先
或者用手機影

新手好易放棄
最後買左部機返去擺

呢個價錢得菲林做到
Nikon FE2 + 50mm 應該有找

Nikon J1 + Kit

1000左右仲可能有找

去左Broadway睇Sony同Nikon都$5000-$6000起跳

$2000 all in 英格蘭

不了

二手rx100系列夠你玩